[LIHKG]粵語配音討論(03)

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副

------討論紀錄(連登)------
#1 12034
#2 70348
#3 102194

(格式及資料源自高登粵語配音post)
---香港免費電視頻道 粵語配音動畫及特攝節目時間表---
/R/ = 重播
/N/ = 雙語廣播
節目如有變動,以電視台之最新公佈為準
資料來源:
DotBT Plus綜合動漫討論區

創意動漫聯盟 Facebook專頁

電腦領域(HKEPC Hardware) 電視台外購影視討論區

///
無綫電視 翡翠台(PAL 1,DTMB 81)
------
六1115-1150 幪面超人鎧武 /N/
日0930-1000 烈車戰隊 /N/
一至五1550-1620 紙箱戰機WARS /R/N/
一至五1620-1650 心動! 光之美少女 /N/
一至五1645-1650 六1725-1730 花生動畫 /N/
一1720-1750 多啦A夢
二三1720-1750 寶石寵物VI /N/
四五1720-1750 閃電十一人GO 銀河 /N/
六1600-1630 爆旋陀螺 擊爆戰魂 /N/
日1600-1630 幪面戰士 /R/N/
六1700-1725 查查林部隊II /N/
六1800-1830 大食懶加菲貓(第157-210集) /R/N/
日1700-1730 麵包超人(第1111, 1122-1132集) /R/N/
六日1730-1800 寵物小精靈XYZ /R/N/
六1045-1115 喜羊羊與灰太狼之開心方程式 /R/N/
日1000-1030 妖怪手錶(第77集-) /N/
日1030-1100 火影小洛克 /N/ (15/01/2017起播映: FAIRY TAIL魔導少年(第151-175集) /N/)
///
無綫電視 J2(DTMB 82)
------
日2335-2435 亞爾斯蘭戰記II /N/ (9/01/2017起播映 第一集播映時段:0005-0035)
六2335-2405 WORKING!!!無聊西餐廳III /N/ (08/01/2017起播映 第一集播映時段:0005-0035)
二至六0530-0600 宇宙兄弟II /R/N/
六日0730-0830 IQ博士(第二輯) /R/N/
六/日(非賽馬日)1230-1330 幻影籃球王III /N/

香港電視娛樂 ViuTV(NOWTV 99,DTMB 99)
------
一至五1630-1700 神之謎題(第一輯) /N/
六1630-1700 超級飛俠(第一輯) /N/
日1630-1700 搖滾少女2 /N/
一至三1700-1730 小馬寶莉4 /N/ (09/01/2017起播映: 舞力四射 /N/)
一至三1730-1800 戀愛班長2 /N/
四五1700-1730 魔神之骨 /N/
四五1730-1800 決鬥大師VS /N/
六1700-1730 境界之輪迴(第二輯) /N/
日1700-1730 美少女戰士CRYSTAL(第27-39集) /N/
六0930-1000 企鵝找麻煩(第二輯) /N/
日0930-1000 /N/
五2345-2415 雷加利亞三聖星 /N/
日0015-0115 海賊王 /N/
日2200-2230 Line Town /N/
六1000-1030小馬寶莉/R/

留名

係唔係幫手錄製小馬寶莉

2月19，上進擊的巨人，中學篇

資源區:

寵物小精靈XYZ

星夢學園III

WORKING!!!

心動!光之美少女

如另有節目想錄影，歡迎提出

可以嘅

List 晒出嚟好似有D明張目膽

正
如果有埋字幕可以順便CAP圖
仲有我係紫悅唔係曹沖

不要分咁細，大家都係動畫

捉鬼

擺明串你

成語動畫廊:

此地無銀

一上facebook嚇咗一嚇

幫手宣傳吖嘛連登post

咁畀面呀

Facebook group又撚呀Chloe

梗係啦
另一邊俾妄生摧毀
膠登冇人理

膠登反cctvb反得好勁，但你討論粵配真係好難一句不提tvb

言下之意你寧願喺強權下生活，只要夠熱鬧就得？

明明Chloe把聲咁好J又入戲都唔知佢地唔鍾意佢d咩

FB D人一向on99
所以我從來唔睇

低B問題2

我用smart cutter cut完個ts檔 (六花頭先up嗰個)，就噉用ffmpeg 轉 mkv，乜都唔搞，command:

ffmpeg -i "source.ts" -c:a copy -c:s copy -map 0 "output.mkv"

出嚟用vlc player ，日粵聲道、畫都冇問題，字幕就error:

Unidentified codec:
VLC could not identify the audio or video codec

請問如何解決

你有冇將個檔案擺落bin呢個資料夾度？

一係你將身敗名裂個ts檔先用下面個command轉咗mkv先用mkvmerge cut
ffmpeg -i "def.ts" -map 0:a -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[0:s]setpts=PTS-1/TB[s];[s][v1]scale2ref=iw:ih[s1][v2];[v2][s1]overlay[v3]" -map "[v3]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "abc.mkv"

MKV入面裝DVB字幕並唔係官方格式，所以VLC並冇（同樣唔打算）支援
FFMPEG系支援已經係奇蹟

要用VLC播個字幕除咗將佢轉做PGS之外冇其他辦法

噉咪變咗burn-in字幕
就係唔想噉，要外掛字幕

原來係噉

Viutv三月播齊木

專業少少啦，用smart cutter cut完個ts檔，抽字幕要用Project-X 抽字幕啦！ 抽完用megui崁返入去！一係就用其他，用格式工廠，好垃圾

可能當年Chloe嘅主角數量太誇啩

因為呢度不乏電腦白痴，當年beterc教我嗰陣就算圖文並茂都係失敗(詳見post 1)
考慮到呢點所以beterc喺度會採用啲比較簡單嘅方法，同埋都冇話專唔專業嘅
建議巴打留意返自己語氣，有時唔係話自己識嘢多就可以睇低人

無-.-一向當高登好多神人！自學天才，sorry，語氣唔好

不過都係果個想整靚野，學下megui無壞，但就唔好話佢處理慢！如果想抽片整cap圖，唔洗咁專業。

我自己都係嘅，太敏感都有唔啱嘅地方
我都唔好意思

都係㗎
靚嘅嘢自然要花心機
你有冇教學分享?

睇住參數表先囉
megui係用X264架構，開發出來的gui介面

條片剩係教落反交錯，無教你點內崁，不過megui都支援.idx

跟足埋e到第6步就，睇預覽見到字幕崁死左架啦

點解要做2pass編碼，是部份動畫，有大動作場，2pass會因應唔同場景比碼率高d佢，防止起格！所以會做成壓片慢，但慢工就是要出細貨

而家呢個年代，抽字幕齋用ProjectX係俾人視為落後或者偷雞

基本上ProjectX+BDSup2Sub+SubtitleEdit三者配合
或者ProjectX+BDSup2Sub+Photoshop三者配合
已經係最低要求

如果要內嵌嘅話，用MeGUI更加係牛刀斬雞。你嵌得都唔方係收藏㗎啦，上傳影片網站set到咁複雜有何意義？ffmpeg求祈set個yadif、tune animation、crt23咪仲好，唔使抽字幕出嚟就唔使擔心字幕走位

咩年代喇，2pass？crf唔好？

身敗名裂個時間set得幾好
我次次都錄埋交易現場

嗱，食花生，見到你眞係以為返咗去5年前

首先，x264年代本身就已經唔會有人再用CBR，而2pass已經係極之遠古嘅VBR模式。而家着重size嘅起碼都3pass，而size同畫質平衡嘅多數都crf。Crf係壓片程式按照畫面動作量分析要畀幾多bitrate，係1pass，crf值越低就畀越多，出嚟係以「品質」作單位而唔係大小作單位，比較容易知道出嚟成品畫質有幾高。
印象中x264預設值係crf 23.5

而字幕，而家Vobsub(idx+sub)除咗內嵌方便之外眞係唔會再有人用。當大部份人都內掛嘅時候就更加唔會有人用。內掛而家興PGS SUP喇，Vobsub呢啲DVD年代產物喺解決咗抽字幕問題同埋播放程式支援問題之後仲邊有人用？而內嵌，上面講咗，ffmpeg乾手淨腳，原裝字幕內嵌，x264設定常用嘅都有齊晒，我睇唔到抽個IDX出嚟再用MeGUI內嵌入去有乜好處。

講開，我之前掟畀妄自菲薄段嘢我從來都冇解釋過我打咗啲乜，旣然又俾人摷返出嚟就解釋下

ffmpeg -i "def.ts" -map 0:a -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[0:s]setpts=PTS-1/TB[s];[s][v1]scale2ref=iw:ih[s1][v2];[v2][s1]overlay[v3]" -map "[v3]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "abc.mkv"

假期冇開市，先錄唔到
如果1615準時錄，八成機會錄到交易現場
但1616又有兩成機會錄唔切

be大師知唔知vlc 有冇得經hdmi 出bitstream 聲音？

我唔清楚，vlc唔係我primary player
你可以試下用呢啲keyword搵下，正常嚟講應該有
s/pdif
directx音訊
hdmi 位元流

我搵搵

嚇到個心離一離呀

開工大吉

提早十分鐘前後錄

思覺象.jpg

放到下星期

解碼遊戲

Viutv老實啲
Tvb次次都開遲啲

早知我開po打埋「此格式由涼神美景提供」

我屌你老母冚家剷

放多一兩日有咩意思

睇幪面超人你肯定變身複習畫面唔會起格?

睇多三集precure

你果然我眼高登神人！我都係剛入行，唔好意思！但格式工廠，認識到megui無用好耐

我部機垃圾，所以唔會做3pass

我都唔睇live嘅

而家去睇xyz電影，J 柚麗嘉把聲

正！
雖然我鍾意小葵/露絲聲多d。
阿Yan就小蘭聲和布朗/多啦A夢聲通殺。

不過如果同係XYZ，我就like賽莉娜。

係星夢2大空明只係配角，50集裡面出左10集都冇；但星夢3開始就係主角。都要睇返果段時間元春姐仲有咩片要配。只講動畫，之前已經配佳娜德(《寶石寵物6》)、小玉(《櫻桃小丸子》)、阿柑(《我們這一家》)，有d更加係差唔多集集出場。而大空明可謂係星夢3後集集出，仲要差唔多每集都要咁多野講，多野講既程度比佢部分主角片有過之而無不及。始終元春姐唔再係後生，唔冇氣至奇。

阿Yan主要都係兩種Tone，多啦A夢和查理布朗一個，紫吹蘭和海未就另一個男人聲。

配音員就係要用聲音演繹角色的性格。例如多啦A夢愛護朋友的精神、海未的成熟穩重得黎又帶點保守、紫吹蘭表達有見地、法露璐則較單純......

fuck 好多細路嘈嘈閉

妄自菲薄 你用幾多個鐘壓制一條片

低B問題3
[熱烈歡迎各大高手高手高高手一路食花生一路恥笑，份人低B就預咗俾人笑啦係咪先]

我自己錄嘅星期一嗰集光美，用Smart Cutter Cut 兩段就hang左，windows仲彈個error話要close program，其他片都冇問題;

如果用Fix video file之後個檔嚟Cut，就Cut 得奇慢Cut 到2046

請問個原檔出咗咩問題

.ts原檔?

冇數過

叫咗你睇早場㗎啦

我覺得佢處理細路仔已經可以，係女角要再努力啲，特別係啲可愛嘅

原來喺正「翡翠台」Logo同正片交界個位+其後一兩分鐘呢段時間做starting point 嚟cut先有事，其他咩位亂Cut都冇問題，噉即係點

都係既！當然佢配女角唔係無經驗，係少d，再唔係就配d成熟既角色。

我有時都係咁
error 就轉cutting point
正片前後留幾十秒，因為有機會花屏

中伏 一開場好多爆谷聲
班正太睇到嘩嘩聲
又講解z合體同忍蛙俾父母聽

rae bb 冇乜對白
點解小軟叫聲係小軟
睇片尾原來生天目仁美都有份配音

妄自菲薄聽唔慣rae bb 把聲
應該係寰宇的器材太渣
好多位都爆聲

其實你到底有冇查過咩係crf？
字幕組出細版720p都係3pass同crf多，大版720p就abr、crf、2pass都有（而家crf多）。去到BDrip係99%用crf

而幪面超人，tvb自己都得9Mbps，crf24大動作都唔止畀9Mbps啦，係靜止畫面太少bitrate冇咗細節咁解囉。你擔心起格不如擔心tvb自己已經起晒格好過啦

不過的確眞人片用crf好難控制個size，唔想出嚟size太大又唔想用3pass嘅話用2pass最穩陣，但係動畫用crf大極都有個譜

我嗰場好空
一流享受

星期五睇多次早場

何rae ok喎
反而凌晞真係唔同咗噉

哇咁疊水嘅

撇開配音同本篇垃圾唔講，就噉講呢套電影，劇情好睇

OK

同前幾套一樣垃圾
一樣公式化

估到晒劇情點樣推進
最後一定係捉晒壞人，好的小精靈就扮死

不過最後的混戰畫面好睇

我意見其實係冇嘢好睇
講真多啦A夢啲電影仲好睇啲
純為配音入場

唔係針對呢套電影
pokemon dp 三部曲後的電影都係菈圾

都入行五年㗎喇 自己聲線範疇都應該要搞得掂，同埋要試下去克服一啲唔擅長嘅角色

dp 三部曲好好睇
不過結晶塔的帝王最好睇

DP其實好高質
之後黑白就一啖砂糖一啖屎
然後xy大爆發
日月就
都唔係寵物小精靈，冇嘢好講

DP三部曲都係神獸鳩打
超夢夢反擊戰後全部低一級
波導勇者後更加全部都係垃圾

噉仲嘥錢睇

但DP本身設定型棍搭救
之後連呢個優點都冇埋

就黎開場，有沒人等緊live

你唔睇又點知廢？
同埋65蚊嚟講，佢廢嘅情度又接受到嘅

利申：一年睇唔多過五套戲

我覺得BW有D非戰之罪
本身DP豬肉在前
加埋玩到時空、反轉世界、創世實在玩得太大去得太盡
BW都唔知可以點接
唯有「Re:從零開始」
火箭兵團一開始都唔再膠啦
唔係地震成套會唔會咁膠真係冇人知

做功課，不了

唔知點解好精靈死極都死唔去
搞到d 結尾公式化
主角留幾滴眼淚，然後好精靈復活
利基亞，雪拉比，達克萊依打後

早場$50
學生飛中午都係$50
睇兩次都係一舊

路卡利奧

bw 唔差，除咗弱智同弱智勁敵

寵物小精靈電影係垃圾都知左N年啦

利申: 五年睇唔多過一套戲

睇唔到鑽石天使變身

對上那套睇Angry Bird

灰

弱智bw都唔練寵，一隻丙叉燒打到尾

臨尾知衰搞到要用返噴火龍

轉睇，等把打分享啦！唔洗咁辛追更，有時間先睇

Ant同昌嫂原來係啲精靈

已經結左婚嗱

未呀
稱呼嚟啫

不嬲叫開OK妹

咩嚟

大家有冇睇重播嘅交響情人夢??

冇

為張頒欣而睇

罰抄啦

一百次，十二點前up上嚟
大家請cap圖，讓柒事永流傳

做乜咁強調又

因為(大部分)動畫唔見重播，劇就重播完又重播

試製品:今日嗰集光美

用咩參數壓

有人話莉莉安配得似公仔，我都有D認同 (冰上堇一樣)
今日配光美個路人，好似仲自然

因為莉莉安真係一個公仔
好嘔心，全套戲最型棍嘅占士米拿夜晚會 公仔

1:1 等身大Figure

我都想要個

deinterlace 有問題

呢幾隻字咁熟口面
唔識搞

唔知喎
我係用beterc個command，直接轉做mkv再用mkvmerge cut

-refs 6 -subq 8 -trellis 2
係咩意思

不如一槍打死我.jpg

我橫置七張魔力咭，召喚
全能的智者 - BetercBetercBetercBeterc

唔鍾意二次元囡囡?
叫新註冊同真毒無朋友入黎狙擊你

我係唔鍾意莉莉安

睇返beterc俾段command，因為我就噉用ffmpeg default，原來要加yadif

相田愛既力量係咪黎自女超人

係22世記嘅科技

小愛同六花

珠璃攣既

冰上堇幾時出shf

快啦(估計)
前人+大空明都出晒

估下又會硬塞D咩落去屈錢

照copy返be大帝段video codec 同 filter (減左burn-in字幕個堆)，File Size細左

Be大帝

今年明珠做e兩套！有沒人睇過

pk

裙底咩色㗎先?

一切的智者，Beterc

Beterc，掌握一切，生活智慧

how to get away with murder 吳羨婷個角色真係好淫亂
聽日大結局了

[graph 0 input from stream 0:4 @ 00000000028d20a0] Changing frame properties on the fly is not supported by all filters.

妄自菲薄壓個陣有冇見過呢句

痴漢

Bedac

好似有
咩事?

我屎忽痕又試下直接用呢段壓條片，佢就狂彈呢段嘢出嚟，仲未開始壓，是咪正常

唔知喎
等結果

改良版

都係大到冇得直接睇

我唔知點整細D

yan姐配的黑妹都集集溝仔，但冇咁淫亂
不過最正都係曹啟謙搞基

流生等緊你

試下跟足嗰段去整個內篏字幕版又等到2046 (到宜家都仲係係噉出個句，我都唔知仲要等幾耐)

聲色藝直播室
條link已變咸網

屌

等

其實我一直都用緊megui 2pass去壓
be大師唔講都唔知2pass 已經outdated
之前比較過2pass 同3pass
發覺分別唔大，所以繼續用快捷的2 pass

以後壓爆旋陀螺都會試下用crf 壓

又話棄

接近棄 有十集未壓

六個參考影格: 每個影格參考前六個影格嘅畫面

其餘兩個你衹要知道個大數字=越慢=壓縮效率越高，一個最大值係11一個係2

太慢可以set做-subq 7 -trellis 1（x264預設值），再低就唔建議

至於檔案size，如果你要指定檔案大小一定係某個size嘅話，用2pass。不過變咗呢集冇動作又係咁大，嗰集大動作又係咁大，變成細動作嗰集浪費空間。

如果crf出檔案太大，將crf值加大（可以小數位）會減少bitrate，動畫嘅話建議最大唔超過24

眞人片眞係怕個size失控嘅話用返2pass，橫掂眞人片動作細極有限

---------------
速度，如果眞係忍受唔到慢嘅話就用呢段
ffmpeg -i "def.ts" -map 0:a -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[0:s]setpts=PTS-1/TB[s];[s][v1]scale2ref=iw:ih[s1][v2];[v2][s1]overlay[v3]" -map "[v3]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method hex -subq 7 -trellis 2 -acodec copy "abc.mkv"

收完會費唔續域名
俾人落格定係會員走晒啊？

已經快㗎嗱？

心動!光之美少女 - 第三集

你快嘅定義係用幾耐時間壓一集先？
我眼中有realtime速度（半個鐘嘅片用半個鐘壓）已經算快

要用兩倍以上時間

BTW我想知drive個線上觀看係咪要處理好耐？唔知點解得360p

Google處理速度一向都飄忽㗎啦

btw，兩倍以上時間，你係指你要用二倍以上時間壓片（半個鐘嘅片起碼壓一個鐘），定係指你覺得快係起碼要兩倍（2x）速度（半個鐘嘅片用三個字時間壓）？

半個鐘嘅片起碼壓一個鐘

我上面新畀嗰陣又如何？快一定有快到，不過快幾多我就唔清楚

不過你部電腦咩spec？我部機五年機齡都未至於double時間

同埋佢處理嗰陣係speed=0.241x

hex -subq 7 -trellis 2同umh -subq 8 -trellis 2嘅分別

首先係我部notebook同你同spec（不過唔係三叔）

第二係，我用部notebook+個新嗰段ffmpeg碼 encode大動作嘅OP片段都有0.733x，連舊嗰段ffmpeg碼都有0.525x。相信如果連埋靜止畫面多嘅正片應該會高唔少
就算預埋turbo boost有可能帶嚟嘅短暫效能，都唔會低到0.25x
（另外，我已經讓賽讓到用32bit版ffmpeg）

所以，我唔知你部notebook做乜柒，可能係散熱太差個CPU自己降頻。一切請問三叔

（我轉頭試下轉半個鐘睇吓會點）

我遲少少再試

25分鐘動畫，一邊上網一邊編碼，0.778x

我用64bit，都一邊上網
不過係一個鐘嘅神鵰俠侶

正唔正常？

用tune animation轉人戲
雖然就算用錯tune都冇理由咁慢

你不如試下轉動畫睇下點先

仲有，CPU-Z 時脈顯示幾多？

點分tune?

咪住！

3610QM係四核心八執行緒，你個Task Manager點會得4個執行緒？

你唔會msconfig鎖咗4個處理器啩？3610QM要8個處理器喎

唔清楚喎

有八個

估你唔到，拉到個視窗咁長

但係你編碼嗰陣CPU時脈到底係幾多？如果turbo boost唔work嘅話都好大鑊

喺邊睇？

下載CPU-Z，上面講咗啦

仲有，多口問句，你有冇插住電？

有
部notebook 已經唔可以離開電源

壓片嗰陣定係閒置？
如果壓片得1198MHz都好大鑊，你粒U 2.3GHz㗎喎

壓緊

你PK喇，就算Turbo boost用爆咗，最多都係跌返落2GHz左右，1.2GHz完全係節電閒置模式

我壓片係3093MHz

你部機肯定出咗事，如果你CPU溫度唔高嘅話你部機好大機會有好複雜嘅故障。最大鑊係你部機一早過咗保養。

我唔知點幫你，你買嗰陣有冇事都成疑問。
三叔

上返3094
原來我用咗省電模式
但壓檔依然低速

佢個數累計平均數㗎喎，如果你省電模式嗰陣已經壓咗咗一段時間嘅話，你熄咗佢之後都要等佢慢慢升上去，因為前面條數拖低晒。

明白
惟有又等下轉

我完全冇expect到長插電嘅機都會用省電模式

5
佢講到咁偉大我咪用囉

我差唔多

正常
唔好學我

屌
本身好地地有個一開即用嘅ffmpeg，點知錯手del咗
而家冇得用

謝天謝地
搵得返

Search到deinterlace filter有幾種 (好似係)
kerndeint, nnedi, w3fdif, yadif
有咩分別

唔識 好深的數學

yadif
megui默認反交錯濾鏡！其他未用過

動態預測搜索方式說明

動態預測搜索為偵測動態補償的方法。動態補償（motion compensation）就是比對前後畫面，只將有變動的地方記錄下來，省略沒有變動的部分。比方說在電影結束後的工作人員名單，只有中間的文字部分有所變動，兩邊的黑框從頭到尾都不會變動，因此左右的畫面可以「延用先前的資料」（前幾秒的黑色部分），然而移動中的文字內容並沒有改變，僅是單純向上移動，因此可以想像為把這一行文字的圖像資料往上移，只需記錄移動的動態向量（motion vector，即方向與速度），如此一來就可以減少影片檔案大小。me的搜索動態向量的方法如下：

dia（diamond，四邊型搜索）：僅搜索上下左右4個像素，效果非常有限。
hex（hexagon，六邊型搜索）：向周圍6個方向搜索，能夠以更大的搜索半徑提供更精確的結果。
umh（uneven multi-hex，非均勻多六邊型搜索）：使用更複雜的六邊型形狀，向周圍6個方向搜索。
esa （exhaustive，詳細搜索）：簡單的說就是以暴力搜尋法，比對畫面上所有像素，雖然可以更精準地抓到動態向量，但是效率非常低。
tesa （transformed exhaustive，可變型詳細搜索）：使用阿達馬變換（Hadamard transform，數學上一種廣義傅立葉變換）進行SATD（sum of absolute transformed differences，變形差異總和）搜索，品質比esa 好，但是速度最慢。

megui非常之慢要用一個半小時壓制(24:00min video)

Chloe
成套光美得Chloe個角色選角係OK

megui非常之慢

Chloe 配乜你都Ok架啦

你要記住慢工出細貨

今日終於完閃電十一人銀河，聽日重播靈裝戰士

又有排等

唔係架 我唔鍾意乙女架

我都唔明，ffmpeg點樣唔一開卽用法

電腦spec個個人唔同，MeGUI嘅Profile又無限種配搭，冇人知你算快定算慢

常理上megui用avisynth嗰陣，如果調用lav decoder嘅話可以用顯示咭解碼甚至用顯示咭去交錯，連yadif都慳埋(大前提係你唔係用A咭），反而會快啲

不過當然，有好多人從來唔理avisynth調用邊個decoder

yadif乃好多年嚟出晒名快得嚟效果可以接受嘅deinterlacing
前兩個係出晒名慢但有質素嘅
而w3fdif你可以當係yadif嘅改良版，但係佢衹有full rate模式，你哋唔會想要50fps咁大嘅片所以我都唔提

仲有，唔好用默認呢啲蝗語
程式就死嘅，唔識得「默然承認」嘅

軟件台

今日啫

BTW Beterc 到底人戲同動畫command有咩分別？

講過都要再講
法網危情 rae bb 個角色好八婆，好想一巴車埋去

何Rae演繹呢類角色效果唔錯

最基本用個腦都推斷到：
人戲唔需要6個參考影格(reference frame)
人戲冇可能係tune animation

人戲用tune film同埋ref 4

完

正！
花生動畫裡面既露絲也算類似的角色。

噉你用tune animation轉出嚟會有咩效果？

噚日睇咗一陣齊木，發現可以當vo噉配

你不如用下個腦，諗下人戲同動畫本質上有乜分別、點解文字唔適合用jpeg呢類有損壓縮格式製圖呢啲問題，你就會得到答案
（雖然h.264無論點都分別唔會太大）

我決定暫時關閉youcoby拍被海狗捉

辣殺

主機喺香港 一查ip,就知乜嘢料,就算有cloudflare(CDN)都冇用

好適合我同妄自菲薄，用下個腦消化下先

好似第6章有用d

如果我冇理解錯，新海誠嗰種級數嘅片是咪應該用tune film 好過 animation

得閒先研究

冇睇過誠哥啲戲

冇計嘅
人哋始終要公開
我哋嗰啲收收埋埋可以頂耐啲

主角齊木楠雄楝極少開口講嘢

唔洗睇
誠哥電影is MK

仲諗住遲少少買秒速五厘米同言葉之庭睇

虹野夢竟然爬頭出shf

過晒紅日仲未死
證明 admin唔係放假係堅真廢

我只睇過秒速五厘米劇透
我最多話正常毒撚應該唔會睇完後喊晒口話好sand好滾動好有共鳴
得TLC類毒撚先會
但毒撚都有權FF下自己有呢D經歷而覺得好睇

tlc 感同身受添啦

輪到我要罰抄

可能聽日出條片惡搞

宿命對決/思覺脫 - TLC對流液稀

就算用tune film都應該校高ref
更何況用tune animation唔見得有乜問題
因為CG始終都係CG而唔係眞實

睇完頭一個禮拜心跳光美，其實配音除咗選角冇乜大問題
不過，光之美少女嘅靈魂就處理得好差

講開又講，當年播Yes嗰陣好多人屌「Pretty Cure 光之美少女變身」、「光之美少女，夢蝶飛擊」etc，話光之美少女係唔會自稱光之美少女。而家我諗已經冇人理

仲有，高登仔笑咗咁多年壽包係白事用，唔該就醒少少叫壽桃包避一避啦

仲有：
呢啲叫指紋：

呢啲叫指模：

我唔知佢點樣攞到聖劍天使嘅指紋嚟驗，可能佢個閉路電視有CSI咁勁zoom埋隻手指都睇到啲紋路。直接經隻手指套取返嚟嘅可以叫指紋（指紋識別嗰種），但係現場掂過嘅嘢度套取返嚟嘅一定係指模。

美月六花唱歌好好聽

開始錄影三聖星同埋重播嘅小馬，有冇人係要mts檔㗎？

想要壓制好嘅版本

冇人睇嘅影片我會用Xilisoft Video Converter Ultimate壓制
貪佢夠快
多人睇嘅片我會用megui壓制,壓制質素高,時間長

我都係用前面啲方法㗎咋

雷加利亞三聖星都係擺唔到上youtube

好聽

今晚又有返working

好攰
有冇rae bb唱安魂曲聲帶

打完丁

忙咗成日，光美xyz 都未睇

雖然be大師話機甲巴打唔好睇
但不得不承認黃淑芬配女主角好出色

有唱過咩？

唔知 都係問下

補舊片系列

東京殘響，觀後感

1, 好彩我而家先睇，如果我當年有追嘅話佢已經收咗我兩封投訴信，成小姐同黃積權讀錯字母數字都錯得太明顯喇啩（好彩你哋兩位唔係恐龍童星，如果唔係TLC又多一樣武器）
2, 我N年前講過㗎啦，逢親有CIT相關詞彙嘅片都會變蝗語大全㗎啦，匹配項吖嗱（吻合項目/相符項目，咁多詞語可以借係都要借隻可以解成親嘅字代表呢個概念，有乜為？），默認吖嗱（預設。默認默認，默認自己做咗衰嘢唔敢開口呀？），視頻網站吖嗱（影音網站/視像網站，另外仲有視訊係專門詞彙唔應該用）。
3, 媒介同媒體到底係兩樣嘢定同義詞，我諗係睇社會點睇
4, 配音整體冇意見，上面一、二啲問題成日見㗎啦。
5, 故事就唔好提啦，大家都知咩事，而家興衰收尾吖嘛。
6, 呢幅圖影射嗰間冬甩店，啲冬甩眞係好撚鹹，連我呢啲唔好甜嘢嘅人都覺得佢鹹，佢好嘢。

下一套未定

copy返高登段嘢返嚟：

當時我喺武明哥就播完嗰陣問嗰期J2深夜檔有邊套唔伏就揀邊套睇，結果討論結果係套套都伏（機甲巴打、金魚、殘響等）所以直踩流浪神差。

而家決定補返金魚同殘響（巴打係俾人腰斬嘅片太伏唔補）。殘響未睇，金魚評價：

劇情嚟講，一早聽過佢有幾伏所以一早用第二種心態睇。其實當佢愛情小品係唔錯嘅，佢着墨最多嘅應該就係愛情線。一開始當懸疑探險片嘅話就中硬伏，所以一開始冇定錯位嘅話，睇完其實都幾開心。

畫面，A1P你好嘢，星月完全第二種人格你都可以畫到成個亞絲娜咁嘅樣。

粵語配音嚟講，水準係高，不過當呢兩年好嘅片有進步過嘅時候，睇返舊片就返唔到轉頭（雖然劣品一直都keep住出，仲keep住挑戰底線）
套片嘅配音主要有乜係我唔鍾意呢

1, 用日式英文讀專有名稱。我係完全唔明有乜用意，雖然登山少女連普通實際存在嘅名詞都用日式英文先叫攞命。
2, 翻譯充斥大陸用語。你執稿點執都好，唔使睇你啲人物譯名都大把執漏嘅蛛絲馬跡，唔好當人睇唔出
3, 基本上遲佢一個檔期嘅流浪神差有嘅瑕疵佢全部齊晒，佢仲要係加強版

套片嘅配音我鬆手畀80分（因為唔畀高啲嘅話有好多片會肥）

見到你話恐龍童星嗰度笑咗
BTW做乜唔接受交友邀請？

小馬寶莉 第一季
有人要求加入

今晚會搞埋Working 同fairy tale

睇咗兩集創科導航，中國的機械人好厲害

崛起

五毛

超越日本了

第一，我平均每三日至兩星期先上一次Facebook，唔會卽刻睇到
第二，我十世都唔用一次Facebook，我唔會亂add人
第三，個個add人但係個profile又冇明顯特徵，又唔講係邊個，我add你先奇

doctor x有rae

真係唔啱胃口，不了

原來DiuTV播嘅已經係重製版
7月尾個時話要砍掉重練，9月再播過，DiuTV12月已經播，噉即係幾時買嘅呢?

保加利亞三聖星

一早買左 應該係

上週回顧：
寶石寵物VI終於出羅莎 不過今次硬係覺得怪怪地 冇之前咁得意
另外冇人睇嘅決鬥大師亦都有上代主角切札勝舞出場 令到我有返動力追

仲未睇返xyz、working 、陀螺同埋fairy tale

有冇睇光美
PS 死左未

冇睇呀，齋剪同up
仲未死

渣ga牙joe
做乜唔睇，唔係魔派少女珀翠嘉就冇性趣

如果係成堆女嗰啲通常搞笑先睇
同埋之前睇完美男高校地球防衛部返唔到轉頭

好似刪咗但冇bam?

重播聖鬥士星矢omega
幾時到黃金魂？

唔知喎

gay

真係剷咗但冇bam
妄自菲薄同林早洩有咩不道德嘅關係

點解薯片開記者會唔騎劫

CCTXB 點會幫佢造勢
PS 好事，唔使阻撚住晒

淋病騎劫

唔gay但好笑

淋病CCTXB仆到去瀨啦
好似上次強國件唔知乜水入侵香港要用特別新聞去直播

吹到

唔記得起身睇光美

點解四葉唔係講貴安

日文成日講gokigenyou

佢講貴安嘅話我仲驚

唔通我真係要睇光之美少女？

其實高登粵配區由成立到改朝換代都係同兒童向嘅片有關，你講呢句同叫人慫恿你去睇冇分別

補片之少女福爾摩斯

睇完呢套就要抖一抖，我亦都冇頭緒應該補邊套先。
點解揀呢套，係因為我本來粵配版得睇咗頭兩集。得睇咗兩集係因為日版（第一輯）嗰陣我追新番咁睇睇完覺得自己中晒伏所以當時聽下咩人配音就算。所以而家補返全套。

首先，套片本身，
艾露啲黐線嘢全部唔出得街剪走晒，J2版搞到佢好似正常人咁。實際上少女福爾摩斯冇一個係正常的。
J2買手買呢套簡直係on99，套嘢分明sell腦殘同埋黃色笑話，如果放夜間就趕客，結果放日頭砲灰時段就剪到九彩，根本買返嚟就搵嘢嚟搞。一開始仲諗住黃昏喎，一定剪得仲慘過加速世界啊。

配音
我一向都唔介意主要角色少嘅片外判，當然有啲片外判一輯唔外判另一輯又係另一回事啦。少女福爾摩斯配出嚟效果好好，不過翻譯就好平凡，完全譯唔出套片唯一一樣唔係亂七八糟嘅嘢嘅意思（每集標題）
翻譯普通亦係我一開始決定唔睇嘅因素，不過而家睇返就似乎其他方面救得返晒。
至於本地化，我聽到巴斯光年嗰一刻已經收咗貨，因為寶石寵物V連「巴斯光年」呢種最最最基本嘅食字轉做廣東話都做唔到。有時眞係諗寶寵V點對得住寶寵IV同寶寵III。

編角滿意，配音滿意，稿合格。不過唔知點解佢條聲軌斷聲斷得好嚴重。

以下發洩：
講起少女福爾摩斯就火滖，之前我咪講過咪信維基百科嘅ViuTV節目配音員名，其實就係同雷加利亞有關。
認錯配音員本身冇乜嘢，填咁多個名得一個名係啱嘅我都算，但係將陳姻岐（MH嘅夏洛克/Regalia嘅麗娜）認做楊婉潼就太過份喇啩？陳姻岐入行嗰陣連TVB四期配音班都仲未開喎大佬？我冇留意自由身咁多年都識佢啦？唔肯定就唔好勉強寧願唔填啦好冇？雖然佢嘅維基條目俾人del咗啫，都唔使咁啩？

認錯做楊婉潼我都算，到眞係楊婉潼配嗰個角色（莎拉）居然吉咗冇填？咁咪卽係自爆話畀人聽其實佢根本唔知楊婉潼把聲係點？

之前仲話咩ViuTV楊婉潼霸權喎，你睇下，霸完都仲有人認唔到啊幾陰公。

諗諗下好似咁講好啲：
「我冇留意自由身咁多年都識佢個名同把聲啦？」

其實我都認唔到

我都認唔到
霸權好似係我講
不過係擺明講笑噉講喎
自由身硬係難認，野崎主角群算易認，月野兔睇左幾集都唔認得d聲
而且又冇途經確認，wiki唔係被逼害就係9填

陳姻岐我淨係諗起hktv 唔記得小圓定fz 打撚錯做陳姻妓，真係好錯唔錯

本地化問題
覺得外判d稿做得仲好過txb, 除咗搞笑/無聊片外

因為外判啲稿用字幕組多而txb就自己譯？

唔識形容
有返細個聽開嗰種感覺
親切d
txb有時d對白唔似平時講嘢

一時時
有時兩邊都一樣

真係唔知

有啲興趣睇返真人版美少女戰士

3廁袁

咩啫
好似幾好噉

我自己都未睇

外判配音唔一定外判翻譯，呢樣嘢你要搞清楚。而且外判翻譯同外判配音都冇直接關係

喂大佬，我認我好多嘢都唔識，但你唔好真係當正我弱智先得㗎
同埋又點冇關係呀？

而家係難，尤其係港視收皮之後

TVB自家配音唔一定自己譯（代理商譯嘅已經唔少）
外判配音好多時係電視台畀翻譯稿佢，佢自己再改稿

何來外判用字幕組多，電視台配音組自己譯多？唔好借啲意又想講咩字幕組熟套片多啲呢類嘢。

你做乜過度解讀我句嘢呀？

don't worry ?

你講緊乜？

[真心]其實beterc咁有研究，點解唔試下兼職寫譯稿/配音稿（真心嘅，唔好過分解讀

嗰邊咁精彩

再精彩都冇用，我冇眼睇喇

唔好得罪懷仔

你話兼就兼咩
而且我根本就冇正式學過相關知識。

我
懷仔手握我大量嘅相

企鵝咁聰明都起到底

蝙蝠俠大戰企鵝

究竟佢點知道章魚東就係佢
根本(表面上)大纜都扯唔埋

好似起到同一間小學

小馬寶莉

真不愧係數學 M2 5**既人

我諗其實件事，冇你想像中咁難

佢已經主宰一切
係現實版嘅腹黑眼鏡

第一樣嘢係，我需要一個香港嘅銀行戶口，而我已經開唔到

秒

我想知有冇人係想睇妖尾㗎？因為佢有好多地方都鎖但
睇下有冇人有興趣

用住我個戶口先
只收小小月費

涼神冇落citation

可唔可以唔好再講呢個話題

企鵝反應好唔似企鵝，佢好似好怯

冇死錯人

回埋呢次
噉都打撚錯
未起身

[流液稀mode] 我好有興趣睇妖尾d h漫

即係

企鵝就好似哈美倫，成為圓桌會議建立嘅其中一個原因

今日如無意外終於可以睇光美live 喇

冇囝，得你至憎嘅囡，唔啱你

含淚睇
團結眾人

想知曹沖紫悅有冇睇返星期六、日個重播？

有

你之前冇錄咩？

都冇錄影機

你啲垃圾廿幾三十歲仲要睇美少女動畫唔覺得自己好撚有病？

覺呀
同你病情差唔多

偶像界真殘酷

好慘

大空明

好慘
比人屈做自私怪

收工

點解你地全部都cap得咁快

係美月

因為我廢青冇嘢做

上咗位唔使做啦

無法想像啲配角捱得幾慘

細細聲：呢個係妖尾

有生之年有冇可能再聽到碌玲用夏璐璐聲配少女主角

同埋要罰抄 TAIL

而家先知正名

都幾難 正如堂哥都好耐冇配熱血少年

有生之年有冇可能再見到¥痴漢你上嚟吹水？

妄自菲薄有冇錄yan同孆唱歌

有
睇吓晏啲剪唔剪上嚟

隔離好恐怖

賊喊捉賊

我係見前幾頁提到我先去望下

好混亂

收~嘢~囉~

有咩咁恐怖同混亂？

J2有張頌欣同何璐怡爭仔

真心，我其實鍾意相田愛版多啲

唔洗爭，兩個都係我

哇，係唔錯喎

起底風氣
我成日被tlc鞭屍

偽毒過去式先生

幫你唔到
深仇大恨化解唔到

嗰邊大和解，呢邊身為避難所少咗好多人

慢慢，阿ray我嘅

你要李致林想做乜

又係呢幅填到鬼五馬六嘅圖

補充一下

1, 寶寵VI回晒塘，但係仍然係寶寵系列入面配得最好嗰套（VI>IV≧III>I>II>>>>>>>>>>>>>>>>>>V）
2, 心動光美（暫時）完全炒喺選角
3, 其實狼少女與黑王子如果唔係錯咗啲絕對唔錯得嘅嘢嘅話，唔會得70分咁低
4, Working係唔啱口味嘅問題
5, 雷加利亞同藍海少女都係啲稿怪
6, 搖滾少女第二輯炒嘅原因將會喺播完嗰陣作總結
7, LH、京吹兩套衰乜大家都好清楚
8, 星夢學園由始至終就係由第一輯起一直退步到谷底先識彈一彈
9, 寶石寵物V居然可以挑戰下限，我當時完全係覺得難以置信。我以前以為唔會有輯數有能力挑戰到第二輯嘅Hea法，點知第五輯直情連鯛魚燒都當銅鑼燒，眞係黐孖根。
10, 惡魔寶寶就係個個都唔入戲，可能因為套片係短片節目。BTW，幼兒園解托兒所，好懷念，因為細個嗰陣間幼稚園係明確分開幼稚園同幼兒園兩part，但係唔知幾時開始就有啲新開嘅幼稚園叫自己做幼兒園。
11, 月刊少女野崎最大敗筆係都由香里讀錯自己個名。仲有句佐倉千代嘅對白俾人當錯係旁白我都有啲介意。
12, 鐵血孤兒如果唔係緊貼嘅話應該會配得好好多
13, 星光樂園衰翻譯
14, 東京殘響、伽俐略少女、少女福爾摩斯三套啱啱講完唔重複
15, 有冇人話畀我知2015年下半年同2016年上半年夾埋呢一年間點解我幾乎睇邊套就衰邊套？

登魔咒

回應返佢句唔洗爭，兩個都係我 啫

話時話beterc 點解連啲咁舊嘅都mark喺度？

2016嘅圖原封不動填上去
2016再加2015對上一輯作對比
仲有部份2015嘅片本來用嚟填空窿
再加三套啱啱補嘅舊片

結果舊片仲多過新片

因為好片唔買，買片唔好

配音出事都關買片事？

未訓醒，垃圾post唔好再回

畀我個 登魔咒誤導咗？

最近冇嘢做諗返起何rae早年嘅鄉公所同鉸剪狗，發現佢好似再冇用類似嘅演繹方式配其他角色，特別係鉸剪狗嘅森部佐茅

一年前左右，有段時間一星期七日都會有凌晞配嘅動畫
一年後，一星期有六日¥

點樣又回塘又系列最好

噉佢之後大多數角色都係蘿莉，港女，偽娘，冇機會用呢種演繹

六，日有咩

你講邊個？

系列入面回塘回得最好

其實我幾鍾意佢演繹啲烚下烚下嘅角色

另外做乜咁強調偽娘啫

你話一星期有六日有yan bb
我淨係知一至五有相田愛同多啦A夢

Ok
咁你交返山田出嚟
山田係屬於大家嘅

up 緊乜
「回塘」呢方面做得最好 （所以質素差）
「回塘」最少所以質素好

諗起19空氣質素健康指數
低即係好，高先係差，on99

又唔係主角
一星期有六日有鄭麗麗就啱

Rae

話時話噚日嗰集光之美少女，相田話咩唱首催眠曲，其實係咪應該用搖籃曲好啲？

睇個陣真係冇為意掛住沉醉喺yan bb嘅活潑動人歌聲入面
宜家講返又覺

魔音

一年一張算啦

成世一張算啦
be大帝成世俾最高分係邊套

今輯光美睇咗幾集，可以聽到阿be兩種聲，又幾抵睇

唔會返去

配音水準有升過，十幾年前同而家嘅片比根本唔公平
十年前TVB都仲未有立體聲配音（反而出面出碟一早有）

本身做得「好好」所以回完塘都仲有「好」

其實第四輯配得幾好，可惜劇情太重口味

我叫開安眠曲

你係返唔到去
同我一樣

安魂曲

人獸嗰輯？

裝胸扮Miss嗰輯啊
仲有隻攬住舊矽膠索嚟索去嘅伊歐

仲有男人老狗紅字男user打機遇上紅字男user下屬跟住衍生出「友」情

好重口味

妄×流

你係咪黐線㗎？

Del咗啲寶石寵物同戰隊之後，隻hard disk又有返位

地球守護者有冇人睇過
凌晞，rae，be，柚子蜜
但係搵唔番粵配版收藏

開始睇齊木，真係幾正
Viutv快啲播啦

諗住睇嗰陣個YouTube 收咗皮

竟然冇超速搖搖同甲蟲王者

好想睇番凌晞最後暴走

飄雪冇

嗰陣我開post得我一個推

黑肉變黑獸

唔多開胃

有等於冇
利申: 冇check

我好似有，但百度，是咪要

唔好唔開心

不知幾好丁

想要

呢套配得好正
be大師有冇睇

難以理解

Gay佬梗唔明

我係唔鍾意黑肉

魔法少女夜祭明

而家係c3
暫時知寶寵6之後播星光樂園2
同埋tvb買左Yuri on ice岩曬妄生

完全冇興趣

Viutv 有誠意好多
TxB 不知所謂

又一套我所講「武明哥就完嗰期我問嗰期前後邊套片睇得過/補得過最後得出嚟結論係套套都伏，所以冇睇」

BONES原作啊大佬 改編都危危地啦仲原作
我知呢套配得ok（聽講過），但係眞係
遲啲先啦……

TVB啲買手長期都俾人話係腐女眞係唔怪得人
女性向作品永遠買得最快手
連法林明哥都照殺
但係啲比較大路嘅宅向作品都唔見佢買。近期得京都吹喇叭一套例外

Agger

Bones 係業界良心嚟架
好多作品唔好賣都肯出二期
而且作畫幾穩定

講返Captain Earth 其實係幾悶下，因為又係中段拖結局先嚟趕火車
但我又唔知點解覺得好啱Feel噉追晒 (唔關黑肉好撚正事)，尤其大地嗰句「呢個島嘅風真係好舒服」

咁多囝囝俾你丁，又扮冇性趣

香港呢個女權社會係噉架啦

我係想睇囝，唔係想睇囝搞gay啊
呢啲同黑子、Free有咩分別

男女不平等

良心喺風骨
但係出晒名一有賺就喺下一套作死fing走晒

而且作畫穩定得啖笑，你睇下ViuTV而家套搖滾少女，中間有幾集唔知係咪冇經費走晒樣

聽日著菱川六花去C3

我又聽日去喎

今日正月十五
祝Rae有個甜甜蜜蜜的元宵佳節

噚日嗰集決鬥大師有幾個勝舞仲係主角嗰陣嘅畫面
好懷念以前玩嘅日子

兩條偽毒

自己去都偽毒？

我同身敗名裂去

去得呢D都係偽毒
好似流液稀同佢朋友噉

身敗名裂跌錢都唔好執呀

又唔係簽

宜家唔同物種

好多00後

東大媽 我屌你老母
一樣光美周邊都冇
但幅牆又有光美
fake 我排隊

角川冇嘢賣

好多肥仔玩菈菈

親身試伏

你地會相遇

有星夢大叔

圖
btw, 曼迪加咗價
t shirt要$250

就係身敗名裂

原來玩死霉街機有卡送，早知帶卡簿啦

等緊身敗名裂支援

有冇卡借黎玩

問D蘿莉借

你去問個四眼暗瘡大叔
佢成本

藍衫呢個
點解佢個袋會係黑執事 (斷估係佢嘅)

見到
個樣同TLC差唔多咁型棍

圖呢屌你

佢呃你

cosplay 比賽有菈菈

親中菈圾

為咗證明佢呃我，快D 自拍一張上嚟證明你唔係同TLC差唔多咁型棍
而係型棍過TLC好多

識到蘿莉

最衰走咗
唔係就影到身敗名裂

無謂叫雞 無謂插閪 前後包抄屌隻狗
要屌隻狗 不顫抖 地盤佬經手

本應 望住阿姐心口打兩手
竟可 有隻母狗四面環遊
事實上 白日夢裡都想中出隻狗
打飛機 已冇這種念頭

由我這晚遇見牠 日望夜望為了牠
屌狗乸怎需驚怕 然後設法食物利誘牠
大入勁入亂插牠 禽獸 無套成變態吧

無謂叫雞 無謂轉gay 連夜谷精的最後
做最好的馴獸師 全程投入洩慾背後
無視靚女 無視美腿 期望多幾千隻狗
要屌隻狗 屌到嘔 射完先準抖

來吧記者 無懼坐監
無懼監倉中顫抖 照屌隻狗
點會走 射完先收手

睇返miss左3集既pretty cure
艾艾好可愛

我都有睇呢個post
笑到仆街

明明係煩膠

夏露露先正

温蒂都好正

意識流
有兩隻夏璐璐
溫蒂正到傻
(不過我唔識第二個溫蒂，接唔到落去)

鈴華優子好正

真中菈菈竟然有季軍

山田扮納豆果段做得幾好

你留咁耐？

九點先走

但我星期日又要去

做咩去兩次

兩班friend

利申：全囝

寶J夢全面改名 睇嚟xyz係最後一套

睇完鈴華八點，好少人行得好舒服
除咗角川仲排長龍

角川有咩賣

我知你gay

好奇好耐，有冇人聽過林元春平時普通講嘢，把聲係咪都係配音聲(例如成熟女人聲)?

洗脫偽毒嫌棄咋

應該係劇把聲

利申冇聽過

睇完怪物之子，故事太多野冇焦點
粵配

唔好咩？

粤配好怪

用字定演繹怪？

語氣怪
用字懶搞笑

我Fyp 做3D動畫，想要兩個男既配音員
有無人有興趣？

Fyp就自己搵朋友搞掂佢啦
眞嘅配音員你又請唔起，求祈上網搵條友同搵朋友又冇分別

搖滾少女踏入第二輯，除咗連片名都因為啲不明原因而改咗之外（斷估同片商有關），仲有好多問題出現。

首先，緊貼放送最易中招嘅問題中咗，闇之女王配音員錯cast被迫要轉人配。

入正題

CriCri，係Criticrista嘅簡稱，日版第一輯後期正式出道之後冇先兆下開始廣為使用。粵語版當時並冇採用，而第二輯第一集就彈咗出嚟。本身第二輯佢哋轉咗經理人公司，有新簡稱本身都講得通，但係寫稿條友夠膽死用咗一集之後就全部轉返晒全名。我想問下，一個名得出現一次，唔係仲怪過突然有新名咩？
（另外，呢集亦係唯一一集Shingancrimsonz出場歌駁返日文人聲，其他集數同埋第一輯全部純音樂）

競演，呢個抄幻之字幕組嘅term（原文：対バン，競演估計係源自日文維基嘅解釋），第二輯居然俾當初用嚟解釋「対バン」嘅「樂隊對決」取代咗。

我想問下，如果講「樂隊對決」都咁普及嘅話，第一輯個個人都講「競演」做乜鳩？解釋嚟又做乜鳩？
有請草莓先生幫手重溫一下

（樂隊對決原文係バンド対決）

會錯意問題越嚟越誇張。當中最離譜係呢個：
你唔使講到咁盡->又冇去到咁盡->又冇你講得咁嚴重
King話佢一隻字都未作，佢話「唔使講到呢個地步」，結果俾人理解成「咁又未去到呢個地步」，最後出嚟變成「其實冇你講得咁嚴重」。
實際上，佢的確一隻字都寫唔出先去搵King求救。
下一句King仲話：「但係呢個係事實」
咁到底係「冇咁嚴重」定「係事實」？？？1999

第二輯第七集
呢位大叔衹不過因為佢生到成個烚蛋咁，就俾個寫稿佬當咗係社長。

但係，呢位係第一輯第六集Shingancrimsonz去修煉嗰陣嘅大叔，上一輯都係叫佢大叔。

有睇呢套片都知套片大把烚蛋人，根本唔應該見到烚蛋就當係社長。呢套片烚蛋身形而有身份嘅仲有「珍竹林拉麵店」老闆、Plasmagica宿營嗰陣嘅社長親戚以及「69咖哩屋」老闆。計埋ViuTV冇播嘅短節目嘅話仲有個女主持，同埋阿烏同阿雅相遇嗰陣個反派大叔

結果仲連累第八集開頭

本來應該完全唔知情嘅社長話「呢次習訓果然冇錯」係唔合理。呢次習訓係由羅姆一手安排（見上一集），社長冇參與，所以佢本身問「個習訓似乎唔錯喎？」。點知上一集當咗獵人大叔係社長，搞到連呢集都將社長嘅對白完全曲解。

呢位傳說中的花瓣嘅茄呢啡極之冇陰公，因為佢兩輯入面所有出場嘅戲份入面，每次嗌佢個名都係唔同㗎。（頭兩次係因為抄幻之字幕組，至於第三次…總之就第二個人譯啦）

淨水密想班閒角都保得住個名，佢就冇陰公咗少少。

簡單一句，緊貼放送唔代表你可以攞正牌連基本設定都可以搞亂晒，人都認錯呢啲直情叫作死。

外話：
呢位小姐第一輯同時有「眞梨眞梨」同「眞梨」兩個名（應該係一啲好複雜嘅誤解導致）
結果今輯就得返「眞梨」一個名

講番套片，眞係唔怪得佢影碟銷量低過第一輯咁多（第一輯同京吹平起平坐，第二輯連學美線都過唔到）。忍迅雷音班契弟嘅存在價值連看門口嘅宇宙浦、德揚同大自然都不如，一開波講到要拯救世界，點知最後就係帶人嚟同帶人走，而個主角嘅道別亦完全係求祈了事。故事主線亦都散修修，因為第一輯係講Plasmagica嘅成長，第二輯就要講齊亞、艾蓮呢啲支線故事。而Shingancrimsonz就仲陰公，話晒都係主角公司隊band，但係兩輯都偏心艾恩同羅姆，克勞同劍刃就好似超級大傻仔空氣人完全冇個人劇情。

吖係喎，上面完全冇講過主角個名，豪畀你講一次，佢叫希安啊。

乞

一係你搵啲配音員推薦佢啲學生囉
不過與其要將貨就價，不如搵朋友，反正我諗你都唔太重視個配音質素

漏咗一個，莫亞老豆

其實呢種做法好危險，新仔就算收幾低都要收有尊嚴嘅價
賤價開工對行業嚟講係惡性循環

呢個只係「平啲」嘅做法，我唔知呢位巴打預算幾多㗎嘛

冇睇

亞爾斯蘭

不過好悶

銀魂 呃觀眾錢
字幕：坑觀眾錢

坑

星夢學園劇場版
雖然劇情完全係暴走，但on99得嚟都好好睇

睇埋臨尾嗰part嘅永遠的萬事屋
同自由身版相映成趣

屌今日走咗堂
惟有喺屋企睇嘢

山田

咁慘
辛苦晒

瞓醒已一點

聞說今集好黐線

有冇人要little porny啲檔？冇我就del同唔再錄了

大撚鑊
唔記得某巴打話要 Captain Earth

有幾

辦事不力

泉姐姐好好笑

不過山田一向黐線

睇一陣就瞓嚕

李凱傑中招

唔明

路過聽到，套蝗劇有黃啟昌同李鎮然對手戲

自己同自己講嘢

畀人打中咗

伊波怕羞

播放清單
有個朋友話豆豆同艾爾沙呢個角色唔係好夾
有睇嘅朋友有咩睇法?

Rae情人節快樂

希望RAE BB未有仔啦\

唔好諗太多
用Rae之前一個post話齋:

關你咩事喎

呢集有千亞里對桃奈

想問好耐，點解啲配音作品入面通常都會用哥哥弟弟而唔用阿哥細佬？

未聽過弟弟

有冇人去TVB門口送花俾rae bb

你

竟然無視開區功臣櫻明
記得個美極之前都係廖杏茵配，今集同桃奈同場，點搞

艾爾莎本身係好低音豆豆把聲太高音唔食個角色同埋佢配唔到艾爾莎嘅天然呆

點解轉咗人，唔係紙巾

唔通

櫻明同班炮灰鬥，贏硬，冇嘢好講

唔會啩
Odxx Lxx已經好癲

但阿哥細佬自然啲喎

同我朋友講法一樣

乜水

留姬聲都唔夠沉 （冇睇，唔知佢用咩聲）

揀千下你入閘即係做俾櫻明贏啫
係都揀大宮粉紅
同埋請別無視我個問得真係好嘅問題

送生日蛋糕畀山田愛嗰個

記錄的地平線個加奈美？ 唔係好識形容
你睇返playback 啦

佢老母畀狗屌吖
唔提都唔記得呢條黐線佬

根據公廁網站說法，Ant照配美極，紫頭轉咗Amandapaca

噉都唔記得

好慘呀
換人偏要換走個正常唔係換美極
仲衰過唔換
(不過又唔應該搵麗華配美極)

WFC
而我不知道呢條黐線佬是誰

個人覺得yoyoyo係個唔錯嘅選擇
鈴華

送蛋糕有咩問題

送咚咚鼠都冇問題

噉即係有冇問題？

你呢個問題問得真係好！

咚咚鼠係寄過去但蛋糕係直接當面送你話有冇問題啦?

蛋糕都好似唔係當面送

今日冇得睇山田愛

有睇
臨尾出左個黑化星宮莓

真係星宮霉

[FF]

情人節有個女仔同我表白10分鐘

毒

其實係同我講
唔好搞我女朋友，ok

係同我講
你女朋友係好鍾意梨果個

極危險

你個gay 佬唔會明

屌那星，田中明日香好撚正

我鍾意香織多D

有吳羨婷熱血聲加成

田中明日香真係好正 加埋吳羨婷把聲更正

你就gay

哇

眼鏡

mytv豬扒
要嚟嘅始終要嚟

我講緊嘅係我喺海外偷雞睇mytv live終結嘅日子

冇計，唯有轉去睇藍ViuTV。

最後，祝TVB用silverlight用到自食其果，冇見過有人咁on9喺新服務用一套已經俾開發商判咗死刑嘅appliication

海外睇唔到mytvsuper咩

唔得，佢好多年前就出咗TVB Anywhere電視盒+mobile app

呢件垃圾一嚟冇乜外購配音節目睇，二嚟貴
三嚟，屌你老味我宿舍固網上網一個月都得40GB流量，電話又冇流動數據，連睇多幾個節目當回本都做唔到

Lady 寶石寵物堅真係好撚好睇
米拿真男人

悲劇角色

可惜鍾意隻吹氣公仔

知唔知自己講緊乜撚嘢，夠膽講多次

小心你嘅言辭

BTW，再一次，心動光美嘅配音員安排眞係令人好無奈

冇嘢好小心

點解呢又

你就唔知
本身我都覺得佢唔錯，係後尾路線明確之後開始
叫做好過羅美歐呢條冇女溝嘅可憐蟲咁解

錯配？冇新意？

有咩要小心

啲編角同網民自high有得揮

最正常居然唔係啲pretty cure而係反派三傻同埋啲淫獸。班主角嘅安排畀人感覺好重惡趣味

就係噉先覺得係真男人
你識條春咩，淨係鍾意美男高校地球防衛部d乸型

果然只有Gooner可以同beterc 正常溝通

米拿呢pair俾個編劇玩到咁慘，畀下面唔好講到咁難聽

真乜嘢男人
米拿嘅定位應該係乜女都唔溝，由佢向吹氣公仔示好開始已經係失敗

Agger
完全接唔到

點解

知音

米拿其實係好型既毒撚

好型嘅毒撚
正義嘅仆街
聰明嘅𢦀㞗
專一嘅賤男

因為佢呢類天剎孤星角色如果去溝女成件事就會變咗做為咗去溝女先懶型

欲加之罪

個人意見，何罪之有？

我覺得曹啟謙唔食個反派仔

咁你係咪鍾意凱恩

唔夠𡃁

唔係吖，幾好呀
派膠專員

我真係少睇 都係收聲

賽莉娜figure買唔買得過

不了

買得過

仲有貨？

有得訂

米拿
成套最有血有肉嘅角色

依個角色做得好好

失望

頗貴

點先滿意

一日up四集光美

幾錢？
有冇圖？

登台裝靚好多

只要唔係短髮就正

我最初都係噉諗

宜家都係

睇完乂丫之就發覺短髮嘅賽莉娜正d
尤其下集

仲提套垃圾

始終難忘長髮Serena

漏咗，同凌晞好match

覺唔覺韓劇同寶石寵物6有d相似

食熱狗=炸雞啤酒

yes

食熱狗擺明性暗示嚟

點都唔夠上季明目張膽擺滑子菇嚟玩

有無人買星夢學園單行本？

有呢啲嘢㗎

Where

兒童不宜

好似話呢幾日出

竟然有得出港版

我見到7仔有

又呃錢

但你哋又會畀佢呃

心動光美 死霉真係好惡頂

正喎唔識嘢

我屌埋你嗰份

你講乜呀？

好難捉摸呀

點呃法

菱川六花又同身敗名裂搶控制權

呢兩集dokidoki Chloe講幸運草天使果陣個草字都係走左音

雖然早咗兩個禮拜，不過我諗雷加利亞應該會交行貨交到尾，所以直接做總結。

本來諗住摷晒所有集數睇過然後鬧到狗血淋頭，不過諗諗下都係算數，一嚟冇時間，二嚟上個禮拜路過睇到無限挑戰先知道雷加利亞算小兒科。

話說上個禮拜搖滾少女最後一集，我早少少開ViuTV睇到無限挑戰個尾。其實開台初期我睇過一集無限挑戰覺得配音ok，點知原來眞係衹有「配音」呢個工序ok，翻譯簡直係屎。
上星期集無限挑戰有個人講咗句極之唔經大腦嘅白痴說話俾人笑，點知呢個時候有個人講

「你個頭啊你個頭啊你個頭啊你個頭啊你個頭啊啊哈哈哈」

你個頭？你想講「你個腦」吓嘩？我唔識韓文，不過你譯出嚟完全冇前文後理所以點都係錯，我睇你個頭就眞係唔知去咗邊。

原來韓國綜藝譯得咁鬼衰，冇眼睇。

入正題，雷加利亞一直都係衰喺稿上面。

為咗填口數所以填贅字好正常，但係可以好似佢噉亂咁填填到古靈精怪就係好少見。例子就唔舉喇，始終唔算係錯嘅，不過就係好難頂。

另外，用詞唔該顧下場合，開會要似開會，開片要似開片，開P要似開P，唔好亂咁用啲字。

而最大問題係佢成日都扭曲意思，我唔知係填口數填到亂七八糟定係翻譯譯到亂七八糟，不過出嚟結果就係好唔掂
以啱啱第11集做例子，呢句：

佢原本係解：「你哋已經見識過，雷加利亞冇晒能量會有咩下場㗎啦」（指嘅係佢哋係第六集見過嘅死咗嘅雷加利亞）
點知佢喺「雷加利亞冇晒力量嘅結局」中間加咗「就係」兩隻字，意思完全變晒。而家就變成「失去力量嘅結果就會係雷加利亞」，完全不知所云。
呢啲絕對唔係個別事件，一定有前科，但係一時記唔起，亦唔想摷返出嚟。

而唯一可以讚嘅係啲譯名唔係用普通話譯名。然而，啲譯名照炒。

利姆加爾德特（Rimguard リムガルド），最尾個特字係有人手殘打多咗上去？？？

Naru居然譯得出露娜，人哋叫Naru唔係Runa喎喂？

Ingrid（英莉特/英格烈）居然譯做英蘭特，到底個蘭字點嚟？

另外，復仇女神 Erinyes 譯做艾里以斯，Alecto譯做阿力古托同埋Megaera譯做米加埃拉，到底呢啲源自希臘神話嘅名係有參考啲唔知咩地方定係其實係原創翻譯？

搭單：阿比留·倫廷舒達多（Abel Lundestad）個多字完全多餘

總之，套片唔係眞係做得好差，但係啲甩漏多到醫嚟都嘥藥費，所以我都已經唔想理套片確實錯咗啲乜。

youcoby伺服器重裝系統

任性小莓正

真P同達比

lihkg已經冇人推XYZ POST，牙joe又然

柚麗嘉含住支牙刷講野

莉莉雅同莉莉安有咩關係

毒撚希特隆都脫毒

莉莉雅努力成為一位lady

痴漢希特隆 火箭兵團果幕幾搞笑

希望佢唔好似莉莉安咁

聞說viutv會播超人x，有冇巴打知道呢方面嘅消息？

本星期所有光之美少女嘅集數已經上載

點解唔係話山田用鍊成陣

lihkg 好慢，load 好耐
牙祖又贏

慢乜鬼
高登先慢囉

tlc 係高登已經有形無實，暫時由我來填滿不幸的測計器

夠鐘食藥喇

一切都係為咗梅比斯總統服務

妄自菲薄,有冇興趣幫我手

犯法

根據tvb dubbing secret既情報,佢地而家開始配田中君,唔通呢套會接黑子3檔?

Viu tv 幾時播一拳粵配？

冇人知道你幫我手咪得囉
如果你有興趣可以facebook搵我
我唔會公佈天下

三四月？

麵包超人又換頭，好恐怖

但我只係識錄
你需要嘅係一切的智者，beterc

海關版權及商標科技罪案調查組指揮官方永佳說，在澳門的疑犯，負責錄影的工作，錄成高清原汁原味的檔案﹝TS檔﹞，然後交予壓製人(本港被捕的兩人)，由他們經過後期加工，包括去廣告及加字幕等，並將檔案變細，再將此檔案上載到互聯網，供他人下載。
據澳門傳媒報道，澳門海關已在當地帶走1名31歲男子，相信是受聘涉案論壇，負責錄影電視節目及上載論壇，疑犯已承認在去年年底開始受聘，負責錄製節目及發佈至互聯網。
海關提醒市民，下載侵權作品，有可能觸犯民事罪行，下載後再分發，則很大機會觸犯刑事罪行。

跟住你哋要上街喎
口號係：你哋都受過xx組嘅恩惠

弱智詐病食女

走狗運

如願以償同弱智有親密接觸

咪扮TLC啦

賽莉娜又收兵

之前有收過咩？

原來有咁多包

Viutv 套新嘢幾得意

請勿關燈有配音
何晶晶配蘿莉 好似係

好恐怖，有兩個蘿莉

今晚有巨人
米卡莎把聲

巨人有吳羨婷

Rae bb 個西瓜

近期常出現

一直以來，我當妄生係我再生父母
錄唔影時佢有求必應
管理粵配post , 整頓歪風
但係我點都估...估唔到佢竟然捧曼...曼聯

其實冇人想知我捧邊隊

上集乂丫之如果賽莉娜唔係短髮就冇戲做了
早有預謀

屌樓下間柒仔冇星夢學園漫畫
執柒咗佢啦

幾時會有配音銀魂睇，等左好耐

無妖怪手錶

妖怪手錶收咗檔？

冇錯

我買咗喇

一早見你買咗
但又懶諗住今朝順路先
屌唔撚係咁快賣晒掛

其實決鬥大師個配音唔錯，係有啲用字我唔係太鍾意 ：
防護盾發動器——防護觸發
螺旋閘——螺旋之門

洗唔洗幫你買呀？

唔會
入面啲人嘅認人能力

長髮點扮型智呀
頂帽唔夠塞

條友又未見過弱智
任吹

景太要收皮嗱?

我真係恭喜佢呀

第2間7仔搵到了
屌樓下嗰間執柒咗佢啦

我想開香檳慶祝

決鬥大師個旁白都配得好正呀吵吵
其實瀧川露露4D 龍解句替額行道係viutv改稿定原版神巧合？
早幾集同樣惡搞北斗之拳， 決鬥大師好過妖怪手錶十萬九千倍
到底妖怪手錶幾時先收檔

你係乜水

旁白好正

要睇返先

佢係問你高登咩名（如有

由櫻明時代開始嘅CD rom
見呢到無乜痴線佬先新加入

前輩
是否搞錯了甚麼

就快有光美

又話唔睇

同大家一齊睇

熱情洋溢嘅蕾珍娜

宜家是咪興剩係first show唔同聲
最初出場嗰集明明係南委員長聲，下集就變死霉聲
莉莉安又係第一集變yan, 第2集先正常

但係小莓聲襯好多

係呀，所以佢初出場我咪話想用死霉聲多d囉，冇諗到會即轉

點解咁憎景太
利申 第一次入粵配post

唔鍾意啲為出玩具而整嘅動畫
仲要啲玩具係冇得玩嘅

身敗名裂

渣ga
少少野就京

你仲好意思講

為出玩具而整唔緊要, 問題係套嘢無內容
間唔中開電視睇到一兩集, 睇完覺得浪費時間
不過小朋友可能鍾意嘅. . . . . .

景太都叫冇內容？

因為想出碟，所以要唱歌跳舞
因為要贏比賽，所以要唱歌跳舞
因為想拍劇，所以要唱歌跳舞
因為想拍戲，所以要唱歌跳舞
因為參加咗個綜藝節目，所以要唱歌跳舞
因為唔覺意路過，所以要唱歌跳舞
因為要幫其他人宣傳，所以自己要唱歌跳舞
因為要多謝人，所以要唱歌跳舞
因為想放假，所以要唱歌跳舞
因為想報天氣，所以要唱歌跳舞
因為要報天氣，所以要唱歌跳舞

或者倒轉
因為自己唱歌跳舞，所以出到碟
因為自己唱歌跳舞，所以贏比賽
因為自己唱歌跳舞，所以拍到劇
因為自己唱歌跳舞，所以拍到戲
因為自己唱歌跳舞，所以有機會上綜藝節目
因為自己唱歌跳舞，所以有機會路過
因為自己唱歌跳舞，所以先幫其他人宣傳
因為自己唱歌跳舞，所以多謝到人
因為自己唱歌跳舞，所以有假放
因為自己唱歌跳舞，所以想報天氣
因為自己唱歌跳舞，所以先至報到天氣

上面就係星夢學園嘅日常
人哋都衹不過係唱歌跳舞可以拯救世界，佢就直頭係事旦搵嘢開個頭，然後無論合唔合理都用演出嚟事旦收尾。
呢套片我捱到過百集我都覺自己好耐性。

反而景太就好直接話你聽，佢係一套笑片。不過自從哥瑪先生的士完咗之後眞係完全唔識欣賞啲「笑位」，可能眞係因為日本有人投訴過。

除咗哥瑪先生，其他真係好笑咩?

同埋你最多話景太冇呃人入去睇，唔代表佢好睇

我都覺星夢學園無內容, 不過同景太比起碼有歌聽下有女J
景太啲笑位我好難先笑得出, 集集LOOP同一句對白同一段情節, 不過套嘢對象係小朋友, 我都唔講太多

冇內容同唔好睇係兩回事

星夢學園係冇內容
景太係唔好睇

另外，之前寶寵twinkle ova嘅字幕嘅最終成品（雖然都係少咗嗰一句）

諗起網上面流通個譯到狗屁不通嘅「露比字幕組」版本眞係想講粗口，虧佢仲自稱「露比字幕組」，連基本設定都錯。

另外，寶寵V重播期間我目睹過嘅短節目，攝倉底成年。成三個幾鐘唔想check有乜，不過應該得短花生動畫，少量馬騮精，少量拉斯高，一兩個動科學同埋貓頭鷹

我問過一個細路仔佢都話妖怪手錶唔好睇
不過一個細路仔代表唔到所有

第一次接觸呢類動畫應該係JEWELPET
當初未入坑已經無印象睇過啲乜, 只係記得三個女主日日溝仔有啲反感
twinkle 有櫻明kmb黑化先開始有興趣
sunshine 集集笑到pk
kira deco 第一集見到肥仔, 黑暗同凌晞霸權就棄咗, 不過聽聞後期有痴線嘢所以等tvb重播
happiness 既菊惠少得可憐
Lady 前30幾集同星夢一樣乜都淑女活動就連莉莉安都忍唔住反問女王入鬼屋關淑女咩事, 不過最近幾集終於解謎

星光第一二季因為作畫同溝仔情節skip咗, 兩年前睇重播DMF又唔太差
第三季因為作畫先睇, 到第八集杏杏仆街就知呢套嘢不得了, 好震憾
Pripara唔好提喇, 屌都廢事

星夢三季都玩住電話睇, 當聽歌

總結:
Sunshine = Rainbowlive > 鑽頭哈根 > twinkle > 其他 (未計Viutv)

妖怪手錶係清泉

妖錶啲週邊玩具幾好賣

其實都有內容
第一季前期講小莓結交唔同既人攞人情牌，同以美月為目標
中期講小欄要離開同傻喱既出現，同埋不同角色既目標
到後期知道假面舞會既身份,小莓挑美月同埋小莓既離別

第二季
美月帶夢想學園挑小莓佢地
之後美月復出挑傻喱，最後仲畀2wing打贏
同埋不同角色既成長，例如小葵明白自己水既存在

乜唔係變左蟹貨

如果係game好賣都可以接受
但係啲玩具

不過玩具有樣嘢好嘅，就係有粵語音效

V開始睇

令我產生聯想

其實星夢學園同景太因為冇好明確既主線劇情先好似冇內容
由第一季睇到第三季雖然有D劇情好唔合理甚至睇到想爆粗
但見到每個角色都有轉變同成長令我好感動

少年阿貝以下省略

睇完一集決定唔睇

你仲諗住佢會重播？
TVB跳過呢輯重播咗第五輯，我覺得係專登㗎囉
嚿隆胸矽膠點剪都剪唔晒，居然冇俾通訊局罰錢眞係奇蹟

而家仲搵唔搵得返kira deco粵配

第五輯咁多滑子菇都冇事

星夢第一季根本就係王道熱血動畫套路，主角死霉不斷突破去挑戰美月，登上冇人見過嘅頂峰，接受到表演取代打交就係佳作 (雖然我私心擺佢上神作)

第二季都仲頂得順，第三季hea足全季就真係hea住睇

不過從來都係靠高質歌同角色撐住

囧太新屎坑嗰陣都幾好笑，睇睇下就悶，上面話哥瑪先生好睇 我反而覺得佢做主場嘅環節先悶，拍電視做假、職場體驗翻炒N次睇到想打爆電視，的士打後棄晒

何況妖怪手錶有另一條死罪 (雖然莫須有)，快d執柒咗佢算鳩數啦

哥瑪先生好睇
可能我本身鍾意啲無聊劇情

好似好正
可惜當年冇睇

順帶一提，呢個係巨人中學

大宮粉紅幾好丁
不過當年都睇得幾集

TLDQ

稻穗同USA蹦出場之後 景太越來越老梗 集集都係相同嘅展開 仲差過當年涼宮嘅endless summer

露比動畫系列之中 櫻明嗰一季真係神作嚟
其次係而家桃奈嘅"淑女活動" 唔同CP都有發展嘅時間

聽日喺ViuTV首播嘅四葉 我之前睇咗第一集 唔多合我眼緣 等睇四葉成為景太no.2

米拿同莉莉安救晒成套Lady
嚴格嚟講係米拿一個真男人救晒成套
冇咗米拿撼動莉莉安嘅心靈，令佢搵返心動感覺嘅話，
成套就只係一場
5pwet妹+垃圾兄控非實妹+扮撚晒文青嘅死八婆+tb男人婆迷失在扮上菜釣金龜爭mk仔嘅愛情遊戲

講起涼宮，呢套究竟神喺邊 一集都冇睇過

有米拿就夠
莉莉安返去做個冇靈魂嘅吹氣公仔吧啦

？？

之前睇情歌，除咗楊婉潼嘅演繹吸引我之外，女主角藤原櫻嘅歌都好正

三廁元

寶石寵物4最唔好睇

莉莉安同米拿都好重要

垃圾港女

吹氣公仔

又有咩問題？

要永遠起埋一齊

一定㗎啦
如果佢真係永遠變返公仔我戒丁一年都得呀

明明係受，戒乜丁啫

又屈我係gay

又做乜鳩

many deadlines
no time watch precure

要上堂

從倒影已經分析到你個樣

噉都分析到

好撚型棍

巨人中學真心唔錯

不過唔係好明，點解係譯米卡沙而唔係三笠？

講乜
好似火影小洛克噉嘅性質

類似啦

有冇人睇緊

又bin

rae bb 好多戲份

個角色好大食

準備9衝返屋企睇米拿莉莉安

冇眼睇

相田愛開後宮

上到九點 是否悲哀

原來你朝早九點已經走咗

冇小葵

莉莉安

九至九

有冇咁誇

仆你個臭街你老母俾陸捌狗屌咩

癲佬

莉莉安就係莉莉安 唔係公仔

呃唔到自己

gay佬唔抵得米拿有莉莉安

gay佬唔抵得莉莉安有米拿
所以見莉莉安消失先會咁開心

你哋唔明，莉莉安跟本係一隻冇靈魂嘅公仔
由第一集到宜家，都係冇人嘅感覺

呢個角色係塑造得好，但好難令人鍾意

睇返錄影
喺度諗胡家豪同黃積權交換配效果係咪更好？

tutu ballerina

見習神仙同lady 撞時間呀屌， 調芝麻王海豹時段得唔得

我完全唔理解你嘅諗法

你都係收皮吧啦，你再講咪卽係撥火上身

因為胡家豪把聲比較正氣？ 唔清楚

有冇人記得追擊的巨人克里絲有冇出過全名？

巨人中學佢姓寧斯，呢個姓我當時冇mark低過，亦完全冇記憶

但係我又唔確定自己記咗佢姓「連玆」係因為本篇咁樣叫定抑或係本篇冇出過全名所以先用台版姓頂住先

記憶好混亂

嘩，講自己感覺都唔畀，會唔會惡咗啲？

咁相馬先生都好正氣喎妄生？

相馬咁正義 等大家可以清楚了解餐廳入面嘅人傺關係，免得有人假公濟私

日日都偽毒鍾意吹氣公仔，公仔冇人性，blablabla
好有企鵝感覺

黐線
企鵝係洗版同騎劫
我見你哋講開我先講

進擊

企鵝唔係得洗版騎劫架嘛
借題發揮都係佢撚手好戲

完全冇留意自己打咗隻近義字
我成日唔係打錯近音字就係近義字，視乎輸入法仲有相似嘅字

有時眞係想知自己打字有幾多種output模式

你要咁講我冇法
總之我講嘅都係發自內心，冇話專登撩邊個

我同早洩一樣唔識打字

一套錄一套睇

相田愛：停啊！

又嚟？

連全世界最凍的南極都笑你哋無聊

無論點做都唔會有人欣賞，就因為「公仔」呢一個標籤
唔緊要，你已經搵到米拿，你兩個一定要得到幸福呀

又做乜膠

我想駁，但又唔想畀人話似企鵝
惟有噉

講啦

公仔好過村姑主角

村咩姑
村姑應該又pure又true
桃奈5p wet 妹嚟

嗱，呢次我就唔撐be大帝啦，企鵝?邊撚到鵝? 董柏輝係秒經煩膠唔關事都要講，你明明係講開先講

你句句都cap晒

唔知大家有冇留意周倚天。佢初期唔知點解有幾明顯嘅口音，同埋咬字唔係好實，好易認
近年咬字好返好多，不過反而難認咗

佢暗戀菱川六花

相田愛係我外人

狼倫
俾阿婆玩殘

外子？

我反而係唐澤有印象

唐澤我認唔到
保則先經典 李鎮然嚟嘅喂 仲未變黃啟昌2.0，講我都唔信係佢

命運迴異嘅兄弟

屌，原來企鵝抄我言論
以後唔會再提莉莉安

邊度
做乜唔提，仲等緊

日文有冇粗口

睇唔到直播，神之謎題同舞力四射已經棄咗

Viutv 5點動畫時間嘅廣告短到得一兩分鐘， 係咪為咗避tvb

係呢度只能召喚beterc

冇人落廣告

佢配昭弘配得幾好

其實幾灰

終於有得睇光美live

今日我冇得睇

接力

［有線jj］有冇人睇過呢套？

日日都冇得睇

你老味陳茅波
差啲出事

全部都係公仔？

四葉心係千代

係

拉奇奇把聲冇日語嘅咁癲

四葉心睇咗一集
又唔係好悶，但又冇動力追
OP, ED 冇感覺，不可同蘋果春音星宮相提並論

正嘢

把變聲器聲真係好正

睇返寶石寵物錄影，好黑暗
大難當前，喺度爭射箭
仲有艾倫娜，本身覺得佢幾神秘
點知揀羅美歐拍擋
一個二個不知所謂

你做乜？

上集節奏係奇奇怪怪，睇得好唔舒服
(去返專post睇，費時再打)

仲有艾倫娜愈睇愈得個殼，斷估有陰謀
(不過係人就得啦，幾差都唔緊要，就算公仔幾有內涵都唔及得個殼嘅人啦係咪)

因為要趕收工搞掂啲大粒嘢，等桃奈救世界
凱恩真係愈嚟愈廢
最令人扯火係要捧條羅美歐

嗱，我其中一個唔鍾意莉莉安嘅地方就係佢冇靈魂，我唔同意你嘅講法
艾倫娜係冇料扮四條啫

今日又係Viutv 冇廣告決鬥大師時間

卡妙
不過感覺差啲

聽咗OP同ED 我feel到佢哋想洗人腦
但係…唔得就係唔得
"蘋果春音星宮"嘅OP,ED係傳說級 嗰種洗腦係自然嘅 係自願嘅

你真係畀人洗咗腦

點feel到

都話畀人洗咗腦

Beterc 我想問其實殷世衡同聰聰21發生咗咩事？我搵過資料但都唔明

桃奈先係無料扮四條掛，無啦啦爭射箭
其實瑞希蓉蓉仲有無戲份？

唔係針對佢，在坐各位都係

我都想四眼同男人婆有戲份

[url][LIHKG]粵語配音討論(04) - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
大家衝埋就得喇

桃奈
艾倫娜係個好有責任感既人

以當時情況，只好揀羅美歐咋

咩事

四葉心OP最後嗰七個音會令你feel到佢想洗你腦
四葉心ED嘅洗腦位係panpapa panpapan papanpan

又嚟？
佢哋啲歷史一匹布咁長喎
由活動資金爭詏結怨到顧問團無端端多咗個人，再到有人山草藥再到佢哋圍內終於發現有「顧問」亂嚟，搞到配音稿出事。之後佢哋圍內揭發更多問題之後有人俾人踢走之後再有人報復

我都已經唔知詳情邊啲講得邊啲唔講得

總之自從呢單嘢之後連facebook add人都要查家宅

用兩句說話總結
一、敵人嘅敵人可以係朋友，朋友嘅朋友可以係敵人，尤其係喺社交媒介年代
二、人防夜防家賊難防

因為劇本係開會一個鐘先交

桃奈好mk

好天真

果然beterc係知道內情
但其實關你朋友星 咩事？

唔好講到我係局內人同佢哋好多聯絡咁至得架，我局外人嚟咋

但係佢一向都好重視港版翻譯質素（十幾年前已經係），唔容許有人靠害亂嚟

如果就咁睇你講，成件事就係：殷生入咗去顧問團之後搞局，然後畀人踢咗出嚟。後嚟就出咗信錯顧問事件

原來偶像咁慘
俾人J都會困擾

所以我之前成日制止LC流

要貼去高登驚醒TLC

唔止咁簡單
如果咁簡單就唔會搞到咁亂